%\RequirePackage{atbegshi}
\documentclass[french]{beamer}
\usepackage{etex}

\usepackage[beamer,euler, utf8x]{preambuleTrm}



\usepackage{iwona}


\mode<presentation>
{
  %\usetheme{Bergen}%Montpellier,Madrid}
  % or ...Frankfurt, 
  \usetheme{Montpellier}

  %\setbeamercovered{highly dynamic}
  % or whatever (possibly just delete it)
  \usefonttheme{progressbar}
%  \useoutertheme{progressbar}
  %\useinnertheme{progressbar}
 % \progressbaroptions{% titlepage=normal,
  %  imagename=/home/moi/Photos/Maths/prisoner
%}
}

%\usepackage{elephantbird}
\newcommand\MyBox[2][XXX]{%
  \fbox{\tabular[b]{C{#1}} #2 \endtabular}}

\setbeamertemplate{footline}[frame number]
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

%\usepackage[french,vlined,boxed]{algorithm2e}
\usepackage{bookmark,multido}
%\usepackage{xlop}

\ifpdf \DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{} \fi



% \usepackage{tikz, pgfkeys, pgfopts, xstring}
% \usetikzlibrary{automata,fit,trees,matrix,arrows,decorations.markings,shapes,arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,through,mindmap,shadows,patterns, decorations.pathmorphing}

% \usepackage{tkz-linknodes}

% \usepackage{tkz-graph,tikz-uml, tkz-berge}
% \input{patch-tkz-graph}
% \usepackage{tikz-qtree}



\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,matrix,arrows,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\myunit}{1.1cm}
\usepackage{tkz-graph, tkz-berge}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\usepackage{tkz-linknodes}



\usepackage[underline=true,rounded corners=false]{pgf-umlsd}

\hypersetup{pdfpagemode=FullScreen}

\usepackage[detect-all]{siunitx}

\usepackage{caption}
\captionsetup{labelformat=empty,font=footnotesize}

\usepackage[square]{daedale}
\bibliographystyle{cyclope}


\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\tiny\ttfamily\itshape}
\renewcommand{\algokeywordfont}{\small\ttfamily}
\renewcommand{\algotextfont}{\footnotesize\ttfamily}
\newtheorem{exercice}{Exercice}


\setlength{\columnseprule}{0pt}

%\setlength{\parskip}{0pt}


\graphicspath{{/home/moi/Photos/Maths/small/}{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}{/home/moi/LYCEE/LIL/4e/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/fonctions/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/suites/suites1es/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/trigo/}{/home/moi/Photos/Maths/CAPTURES_TI/Suites/}{/home/moi/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/UCO/L1/ANGERS2018/Images/}{/home/moi/LYCEE/INFO/2nde/2019_20/Intro/}{/home/moi/PREPA/IPT/2015_16/Poly/}}



\setcounter{tocdepth}{2} %\setcounter{page}{0}




\usepackage{fdsymbol}





\setbeamercolor{block title}{use=structure,fg=black,bg=blue!55!white}
\setbeamercolor{block body}{use=structure,fg=black,bg=blue!10!white}


\setbeamercolor{block title example}{use=structure,fg=black,bg=green!55!white}
\setbeamercolor{block body example}{use=structure,fg=black,bg=green!10!white}

\setbeamercolor{block title alerted}{use=structure,fg=black,bg=red!55!white}
\setbeamercolor{block body alerted}{use=structure,fg=black,bg=red!10!white}



\setbeamerfont{block body}{size*={10}{12}}
\setbeamerfont{block body alerted}{size*={10}{12}}
\setbeamerfont{block body example}{size*={10}{12}}


%\renewenvironment{exercise}{\begin{exampleblock}{Recherche}}{\end{exampleblock}}

\usepackage{scalefnt}
\setbeamertemplate{theorems}[normal size]


\begin{document}


\title[]% (optional, use only with long paper titles)
{INFORMATIQUE}

\subtitle{Codage des caractères et un peu de compression}

\author[] % (optional, use only with lots of authors)
{Guillaume CONNAN }
% - Give the names in the same order as the appear in the paper.
% - Use the inst{?} command only if the authors have different
%   affiliation.


\institute{Lycée Notre-Dame - 1$^{ère}$}% (optional, but mostly needed)

\logo{\includegraphics[width=0.1\textwidth]{logondr}}

%\logo{\includegraphics[scale=0.15]{big_connan}}

\date[] % (optional, should be abbreviation of conference name)
{\today{}}
% - Either use conference name or its abbreviation.
% - Not really informative to the audience, more for people (including
%   yourself) who are reading the slides online

\subject{ }



\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}


\AtBeginSubsection[]
{\scriptsize
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Sommaire}
 {\tiny
\begin{multicols}{2}
    \tableofcontents[currentsection,currentsubsection]
       \end{multicols}
}

  \end{frame}
}





\AtBeginSection[]
{
  \begin{frame}<beamer>
    \frametitle{Sommaire}
 {\scriptsize
\begin{multicols}{2}
    \tableofcontents[currentsection]
       \end{multicols}
}

  \end{frame}
}


% If you wish to uncover everything in a step-wise fashion, uncomment
% the following command: 

\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}




\newcommand{\TR}{\mathcal{T}}


\begin{frame}
%\ThisCenterWallPaper{1}{logoiremBigInv}
 \Large \titlepage 
\end{frame}

\begin{frame}
 \frametitle{Sommaire}
{\scriptsize
\begin{multicols}{2} 
 \tableofcontents
\end{multicols}
}

 
 \end{frame}

\normalsize















\section{Codage des caractères}


\begin{frame}
  
%\begin{figure}
\begin{center}
  \includegraphics[height=0.9\textheight]{martine_utf8}
\end{center}
%\end{figure}

\end{frame}


\begin{frame}\frametitle{ASCII}
  \begin{itemize}
  \item \textbf{American} Standard Code for Information Interchange
  \item 128 caractères pour la langue anglaise
  \item sur combien de bits?
  \end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}
  
%\begin{figure}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{minitel}
\end{center}
%\end{figure}

\end{frame}



\begin{frame}
  
%\begin{figure}
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.9\linewidth]{netscape}
\end{center}
%\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
  
%\begin{figure}
\begin{center}
  \includegraphics[height=0.9\textheight]{ascii}
\end{center}
%\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{ISO-8859-1 / Latin-1}
  \begin{itemize}
  \item International Organization for Standardization
  \item 8 bits pour les langues d'Europe de l'Ouest
  \end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  
%\begin{figure}
\begin{center}
  \includegraphics[height=0.9\textheight]{latin1}
\end{center}
%\end{figure}

\end{frame}




\begin{frame}\frametitle{Unicode}
  
  Espace pouvant contenir $0x10ffff$ soit $1\,114\,112$ codes différents.
 
\end{frame}

\begin{frame}\frametitle{UTF-8}
  \begin{itemize}
  \item Unicode  Transformation Format: un  standard pour encoder les  points de
    code. 
\item Peut représenter tous les points de code de l'Unicode
\item Un caractère est représenté sur 1 à 4 octets
\item Les caractères  les plus fréquents sont représentés sur  les codes de plus
  petite taille
\item compatible avec les caractères ASCII
  \end{itemize}
\end{frame}




\begin{frame}\frametitle{Fonctionnement de l'UTF-8}
  %\begin{table}[!h]
    %\centering
{\tiny 
    \begin{tabular}[!h]{|l|l|l|l|l|l|}
      \hline
De& à&1\up{er} octet& 2\up{ème} octet& 3\up{ème} octet& 4\up{ème} octet\\
\hline
$0x0$ & $0x7F$&{\color{blue} $0$}$b_7b_6b_5b_4b_3b_2b_1$&/&/&/\\
$0x80$                         &                         $0x7FF$&{\color{blue}
  $110$}$b_{11}b_{10}b_9b_8b_7$&{\color{blue}$10$}$b_6b_5b_4b_3b_2b_1$&/&/\\
$0x800$                        &                        $0xFFFF$&{\color{blue}
  $1110$}$b_{16}b_{15}b_{14}b_{13}$&{\color{blue}$10$}$b_{12}b_{11}b_{10}b_9b_8b_7$&{\color{blue}$10$}$b_6b_5b_4b_3b_2b_1$&/\\
$0x10000$                      &                      $0x10FFFF$&{\color{blue}
  $11110$}$b_{21}b_{20}b_{19}$&{\color{blue} $10$}$b_{18}b_{17}b_{16}b_{15}b_{14}b_{13}$&{\color{blue}$10$}$b_{12}b_{11}b_{10}b_9b_8b_7$&{\color{blue}$10$}$b_6b_5b_4b_3b_2b_1$\\
\hline
}
    \end{tabular}
  %\end{table}
\end{frame}


\begin{frame}[fragile]
Point  de  code  $0x3B1$  $⟶$  caractère  $α$  $⟶$  ${\color{blue}  110}01110\
{\color{blue}10}110001$


\pause

\begin{pythoncode}
In [4]: chr(0x3b1)
Out[4]: 'α'

In [5]: ord('é')
Out[5]: 233
\end{pythoncode}




\end{frame}

\section{Compression}


\begin{frame}
  
%\begin{figure}
\begin{center}
  \includegraphics[height=0.9\textheight]{techno}
\end{center}
%\end{figure}

\end{frame}



\begin{frame}
\only<1>{\includegraphics{step0.pdf}}
\only<2>{\includegraphics{step1.pdf}}
\only<3>{\includegraphics{step2.pdf}}
\only<4>{\includegraphics{step3.pdf}}
\only<5>{\includegraphics{step4.pdf}}
\only<6>{\includegraphics{step5.pdf}}
\only<7>{\includegraphics{step6.pdf}}
\only<8>{\includegraphics{step7.pdf}}
\only<9>{\includegraphics{step8.pdf}}
\only<10>{\includegraphics{step9.pdf}}
\only<11>{\includegraphics{step10.pdf}}
\only<12>{\includegraphics{step11.pdf}}
\only<13>{\includegraphics{step12.pdf}}
\only<14>{\includegraphics{step13.pdf}}
\only<15>{\includegraphics{step14.pdf}}
\only<16>{\includegraphics{step15.pdf}}
\only<17>{\includegraphics{step16.pdf}}
\only<18>{\includegraphics{step17.pdf}}
\only<19>{\includegraphics{step18.pdf}}
\only<20>{\includegraphics{step19.pdf}}
\only<21>{\includegraphics{step20.pdf}}
\only<22>{\includegraphics{step21.pdf}}
\only<23>{\includegraphics{step22.pdf}}
\only<24>{\includegraphics{step23.pdf}}
\only<25>{\includegraphics{step24.pdf}}
\only<26>{\includegraphics{step25.pdf}}
\end{frame}

\begin{frame}
  
\begin{tikzpicture}
\node at (2,0) {\includegraphics[width=2cm]{zip.png}};
\node at (3,3.5) {\includegraphics[width=2cm]{zipb.png}};
\node at (8,0.5) {\includegraphics[width=2cm]{rar.png}};
\node at (4,1) {\includegraphics[width=2cm]{divx.png}};
\node at (6,3) {\includegraphics[width=2cm]{mp3.jpg}};
\end{tikzpicture}

\end{frame}




\begin{frame}
  \begin{figure}[ht]
    \centering
    \includegraphics[height=0.9\textheight]{huffman}
    \caption{\label{fig:huffman} David \textsc{Huffman (1925 - 1999)}}
  \end{figure}

\end{frame}


\frame{
\frametitle{Principe de l'algorithme de Huffman}

\begin{block}{Principe}
\begin{itemize}
\item Les symboles (e.g octets) sont recodés avec des tailles variables : plus un symbole est fréquent, plus le mot de code le représentant sera court
\item Pour permettre la décompression, une table (en fait un arbre) de correspondance entre les symboles et les mots de code correspondants est transmise avec la donnée compressée
\end{itemize}
\end{block}

\pause

\begin{alertblock}{Apport principal de Huffman (1952)}
Une manière judicieuse de choisir quel mot de code associer à chaque symbole
\end{alertblock}

}

\frame{
\frametitle{Caractéristiques de l'algorithme de Huffman}

\begin{block}{Un code préfixe (\textcolor{red}{quel intérêt ?})}
Aucun mot de code n'est le préfixe (le début) d'un autre mot de code.
\end{block}

\begin{exampleblock}{Code préfixe ou non pour trois caractères}
\centering
\begin{tabular}{|c|ccc|}
\hline
            & a  & b  & c  \\
\hline
Préfixe     & 0  & 10 & 11 \\
Non préfixe & 0  & 1  & 11 \\
\hline
\end{tabular}
\end{exampleblock}

\pause

\begin{block}{Un code optimal}
En encodant les symboles séparément on ne peut pas compresser plus que par l'algorithme de Huffman !
\end{block}

}

\frame{
\frametitle{L'algorithme de Huffman en trois étapes}

\begin{block}{Étape 1 : fréquence des symboles}
On calcule la fréquence de chaque symbole de la donnée à compresser
\end{block}

\begin{exampleblock}{Exemple}
\begin{center}
{\it J'erre près des berges de l'Elster.}\\

\vspace{0.3cm}

\only<2>{
\begin{tabular}{c|ccccccccccccccc}
$x$ & J & ' & e & r & sp & p & è & s & d & b & g & l & E & t & .\\
\hline
$f_x$ & 1 & 2 & 7 & 5 & 5  & 1 & 1 & 4 & 2 & 1 & 1 & 2 & 1 & 1 & 1\\
\end{tabular}
}
\only<3->{
\begin{tabular}{c|ccccccccccccccc}
$x$ & J & p & è & b & g & E & t & . & ' & d & l & s & r & sp & e\\
\hline
$f_x$ & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 2 & 2 & 2 & 4 & 5 & 5  & 7\\
\end{tabular}
}
\end{center}
\end{exampleblock}

\only<4>{
\begin{block}{Remarque}
On peut utiliser des tables de fréquences pré-existantes, mais le code n'est alors plus optimal
\end{block}
}

}

\frame{
\frametitle{L'algorithme de Huffman en trois étapes}

\begin{block}{Étape 2}
On construit un arbre à partir des fréquences, qui déterminera le mot de code correspondant à chaque symbole
\end{block}

%\vspace*{-0.8cm}

\begin{columns}[t]
\begin{column}{6cm}
\begin{alertblock}{Construction de l'arbre}
{\bf tant que} il reste plus d'un symbole\\
~~~~~~{\bf choisir} $x$ minimisant $f_x$\\
~~~~~~{\bf choisir} $y\!\neq\!x$ minimisant $f_y$\\
~~~~~~{\bf détruire} $x$ et $y$\\
~~~~~~{\bf créer} $\hat{xy}$ de fréquence $f_x+f_y$\\
{\bf fin tant que}\\
{\bf retourner} le symbole restant
\end{alertblock}
\end{column}
\begin{column}{5.5cm}
\begin{exampleblock}{Exemple}
{\it J'erre près des berges de l'Elster.}\\
%\only<1>{
\vspace{0.3cm}

\begin{tabular}{c|cccccccc}
$x$ & J & p & è & b & g & E & t \\
\hline
$f_x$ & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
\end{tabular}

\vspace{0.5cm}

\begin{tabular}{cccccccc}
. & ' & d & l & s & r & sp & e\\
\hline
1 & 2 & 2 & 2 & 4 & 5 & 5  & 7\\
\end{tabular}
%}
%% \only<2>{
%% \scalebox{0.7}{\input{huffman.pgf}}
%% }
\end{exampleblock}
\end{column}
\end{columns}

}

\frame{
\frametitle{Construction de l'arbre}

\begin{center}
\input{hs0.pgf}
\end{center}

}

\frame{
\frametitle{L'algorithme de Huffman en trois étapes}

\begin{block}{Étape 2}
On construit un arbre à partir des fréquences, qui déterminera le mot de code correspondant à chaque symbole
\end{block}

%\vspace*{-0.8cm}

\begin{columns}[t]
\begin{column}{6cm}
\begin{alertblock}{Construction de l'arbre}
{\bf tant que} il reste plus d'un symbole\\
~~~~~~{\bf choisir} $x$ minimisant $f_x$\\
~~~~~~{\bf choisir} $y\!\neq\!x$ minimisant $f_y$\\
~~~~~~{\bf détruire} $x$ et $y$\\
~~~~~~{\bf créer} $\hat{xy}$ de fréquence $f_x+f_y$\\
{\bf fin tant que}\\
{\bf retourner} le symbole restant
\end{alertblock}
\end{column}
\begin{column}{5.5cm}
\begin{exampleblock}{Exemple}
{\it J'erre près des berges de l'Elster.}\\
%\only<1>{
%% \vspace{0.3cm}

%% \begin{tabular}{c|cccccccc}
%% $x$ & J & p & è & b & g & E & t \\
%% \hline
%% $f_x$ & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 \\
%% \end{tabular}

%% \vspace{0.5cm}

%% \begin{tabular}{cccccccc}
%% . & ' & d & l & s & r & sp & e\\
%% \hline
%% 1 & 2 & 2 & 2 & 4 & 5 & 5  & 7\\
%% \end{tabular}
%}
%% \only<2>{
\scalebox{0.7}{\input{huffman.pgf}}
%% }
\end{exampleblock}
\end{column}
\end{columns}

}

\frame{
\frametitle{L'algorithme de Huffman en trois étapes}

\begin{block}{Étape 3}
On utilise l'arbre pour coder, la branche qui mène à un symbole donne directement le mot de code pour ce symbole
\end{block}

\begin{exampleblock}{Exemple}
\begin{columns}
\begin{column}{5cm}
\only<1>{
\scalebox{0.7}{\input{huffman.pgf}}
}
\only<2->{
\scalebox{0.7}{\input{huffman2.pgf}}
}
\end{column}
\begin{column}{5.5cm}
{\it J'erre près des berges de l'Elster.}\\

\vspace*{0.3cm}

\only<1-9>{
\uncover<1->{J : \textcolor{blue}{11}\textcolor{red}{0000},}
\uncover<2->{' : \textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{000},}
\uncover<3->{e : \textcolor{red}{00},\\}
\uncover<4->{r : \textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1},}
\uncover<5->{sp : \textcolor{blue}{111},}
\uncover<6->{p : \textcolor{blue}{11}\textcolor{red}{000}\textcolor{blue}{1},}
\uncover<7->{etc\\}

\vspace*{0.3cm}
}

\uncover<1->{\textcolor{blue}{11}\textcolor{red}{0000}%
\uncover<2->{\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{000}%
\uncover<3->{\textcolor{red}{00}%
\uncover<4->{\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1}%
\uncover<5->{\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1}%
\uncover<6->{\textcolor{red}{00}%
\uncover<7->{\textcolor{blue}{111}%
\uncover<8->{\textcolor{blue}{11}\textcolor{red}{000}\textcolor{blue}{1}
\uncover<9->{\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1%
11}\textcolor{red}{00}\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0%
0}\textcolor{blue}{11%
111%
1}\textcolor{red}{00}\textcolor{blue}{1}%
\textcolor{red}{00%
0}\textcolor{blue}{11%
111%
11} \textcolor{red}{00}\textcolor{blue}{11}%
\textcolor{red}{00}%
\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1}%
\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{000%
00%
0}\textcolor{blue}{11%
111%
1}\textcolor{red}{00}\textcolor{blue}{1}%
\textcolor{red}{00}%
\textcolor{blue}{1 11%
11}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1%
1}\textcolor{red}{000%
0}\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{00}\textcolor{blue}{1%
11}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1}%
\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{11}%
\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0%
00}
\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1}%
\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{1}\textcolor{red}{0}\textcolor{blue}{11}}}}}}}}}}

\uncover<10->{
\vspace*{0.3cm}

124 bits pour 35 symboles dont 15 différents}

\end{column}
\end{columns}
\end{exampleblock}

}

\frame{
\frametitle{Décodage}

\begin{block}{Étape 3b}
On utilise l'arbre pour décoder, on suit les branches correspondant aux bits lus, quand on arrive à une feuille on a décodé le symbole correspondant
\end{block}

\begin{exampleblock}{Exemple}
\begin{columns}[c]
\begin{column}{5.5cm}
\textcolor<2>{green}{1}\textcolor<3>{green}{1}\textcolor<4>{green}{0}\textcolor<5>{green}{0}\textcolor<6>{green}{0}\textcolor<7>{green}{0}\textcolor<8>{green}{1}\textcolor<9>{green}{0}\textcolor<10>{green}{0}\textcolor<11>{green}{0}\textcolor<12>{green}{0}\textcolor<13>{green}{0}\textcolor<14>{green}{1}\textcolor<15>{green}{0}\textcolor<16>{green}{1}\textcolor<17>{green}{1}\textcolor<18>{green}{0}\textcolor<19>{green}{1}\textcolor<20>{green}{0}\textcolor<21>{green}{0}\textcolor<22>{green}{1}\textcolor<23>{green}{1}\textcolor<24>{green}{1}\textcolor<25>{green}{1}\textcolor<26>{green}{1}\textcolor<27>{green}{0}\textcolor<28>{green}{0}\textcolor<29>{green}{0}\textcolor<30>{green}{1}
10111001001111110010001111111
00110010101000000111111001001
11110110000100111010110101000
10101011\\

\vspace*{0.5cm}

{\it \uncover<7->{J}\uncover<11->{'}\uncover<13->{e}\uncover<16->{r}\uncover<19->{r}\uncover<21->{e}\uncover<24->{ }\uncover<30->{p}\uncover<31>{rès des berges de l'Elster.}}\\
\end{column}
\begin{column}{5cm}
\scalebox{0.7}{\input{huffman2.pgf}}
\end{column}
\end{columns}
\end{exampleblock}

}


\frame{
\frametitle{Utilisation pratique de Huffman}

\begin{block}{Compression sans perte d'information}
Plusieurs méthodes de compression sans perte utilisent l'algorithme de Huffman, souvent en combinaison avec d'autres algorithmes \only<2->{(\textcolor{red}{si Huffman est optimal, pourquoi faire ça ?})}
\end{block}

\begin{exampleblock}{Exemple}
Zip : LZ77 suivi de Huffman
\end{exampleblock}

\begin{block}{Support à la compression avec perte d'information}
Après avoir utilisé des techniques de compression détruisant de l'information on peut toujours ajouter une passe de compression sans perte d'information
\end{block}

}




\end{document}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
